Название инновационного продукта/технологии
Соединения элементов деревянных конструкций на металлических пластинах с зубьямидюбелями и металлических пластинах и дюбелях, усиленных штампованными зубчатыми
шайбами

Ключевые слова
Строительные конструкции из дерева, соединения элементов деревянных конструкций,
металлические пластины с зубьями-дюбелями, штампованные зубчатые шайбы

Краткое описание инновационного продукта/технологии, с указанием его
конкурентных преимуществ и возможностей его использования
Использование штампованной зубчатой шайбы для усиления дюбелей позволяет добиться
увеличение несущей способности на 40-45 процентов по сравнению с соединениями только
на дюбелях. Это, в свою очередь, позволяет устанавливать конструкции с более редким
шагом.
Разработка этих соединений позволила создать целое семейство технологически
однотипных деревянных конструкций, например многоугольных и треугольных
цельнодеревянных ферм, пролётом до 18,0 м, удобных для перевозки наземным и
воздушным транспортом. Разработаны практические рекомендации по проектированию и
изготовлению предложенных конструктивных форм, а также зданий и сооружений на их
основе.

Специфические условия и требования к внедрению инновационного
продута/технологии
Методика применима как полносборных конструкций высокой заводской готовности, так и
для изготавливаемых непосредственно на строительной площадке.

Потенциальные потребители инновационного продукта/технологии
Строительные компании, работающие со строительными деревянными конструкциями.

Степень готовности инновационного продукта/технологии, %
80 (есть макет/опытный образец).

Правоустанавливающие документы, патенты, свидетельства РИД и иные
формы
защиты
прав
интеллектуальной
собственности
на
инновационный продукт/технологию
Патент РФ №40772 от 14.05.2004.

Дополнительные и иллюстративные материалы

